點解android 無good notes或者notability呢d app

諗左買Samsung tablet定ipad都諗左成個月

我用慣an 機，所以ios用上手都唔係咁得心應手。硬件上我又唔覺得有咩太大優劣之分

但係偏偏想買tablet既原因係返工要睇圖，係pdf到直接畫野，或者開會jot notes傾野都好方便，但竟然android 無呢d 好用既app

真係完全唔明點解會咁，係咪逼住要買ipad pro就係為左d app好用。。。

咪玩啦
平板買三叔

但娛樂真係三叔好喎

你當我白痴又好咩都好，ios個system logic我真係好唔慣

email人地attach 個pdf或者其他file, 我想save返去個local storage，禁黎禁去都搵唔到

一直以為android tablet 係少 photoshop 呢類專業級大apps
原來連goodnote 同notability 呢D基本野都無

用notion啦

三叔本身咪有Write on PDF

S7/S7+ 內置Noteshelf 亦有自己Samsung Notes
至於有無Goodnote/Notability 咁多功能就唔清楚
出去舖頭撚下部機再決定 另外iPad Air 4都就出

唔講以為ios係pre install goodnote/notability
冇辦法啦 鬼叫android market咁細 叫左咁耐都唔肯整android版

原來連Procreate 同 Affinity系列都可以無

班An tab用家究竟用緊咩apps做設計野
稍為好少少畫畫apps 都無？
unpacked 入面走去介紹canva 同clip都已經黑人問號，
原來真係無apps

呢層真係冇辦法 只希望S6之後多翻人用an tab搞大個market令啲developer肯整....

我無記錯Samsung 早過Apple 幾年搞有筆tablet

我本身仲以為iPad 果堆好用Apple pencil apps 係由三星到port 過去

究竟一樣產品要幾霉先連port既價值都無

noteshelf無玩過。不過Samsung notes就係smart phone用左好耐，實在係。。。冇乜用

android tablet 唔係夕陽OS咩
Google都唔撚理點做大佢

咁好老實講我認同用tablet做design 既人係多左，但仍然都仲係好一小撮人。

但係最簡單如jot notes既app都冇（i mean真係好用既），咁我真係好難成皮野買部機返黎淨係煲劇

DEX mode我都真係好欣賞
但係當佢發揮唔到一部tablet既功能既時候，反而佢個賣點係可以好似window咁operate

咁我真係唔明做乜野唔買surface pro...

都...係嘅....
所以而家係睇samsung造化

之前唔得
依家可以

慣用iPad 就用iPad
唔慣用iPad 就用 Surface Pro /Surface Book

與其買一部無apps 用既tablet
倒不如買一部無apps 用但行到EXE既電腦

插多句，samsung咁撚有心機搞咁多無謂功能
點解唔投入多d資源寫返個good notes出黎，到底洗得你幾錢去做呢個app development ？

對於上班人士黎講買得tablet就係想佢係比一般laptop更便利，一攞起手就可以畫野，JOT notes ，Share files, edit pdf, 做presentations 。呢d都係因為有枝筆帶黎既便利

依家你叫我返轉頭開DEX MODE，其實做乜9。。。。

surface 我就唔會喇，我真係唔需要多一部電腦

因為無需要囉 邊有人用android睇pdf 寫嘢

可能我係食物鏈低層啦，好多時候都會有客或者同事send 野比我，我要即刻mark up comment 俾返佢，甚至要係上面畫少少野做解釋。

an撚崇尚嘅自由令到作code家好自由咁放大個手機app就話係tablet版上架,最後咪玩爛晒個android tablet呢個生態圈囉
apple玩封閉,唔設計大MON專用界面唔俾上架/百般留難,結果愈做愈好

Apple iPad 我都嫌佢apps 選擇太少，an tab 呢個咁嘅生態，真係要佩服班用家

ios 夠連熄wifi 依啲基本野都無啦

sorry,撳錯

你咁就叫反駁左人架啦

tab s7有改善，好似係

佢哋係咁 鍾意反埋啲no one cares嘅嘢

Noteshelf 算係最好用，不過Android 版冇 cloud sync
要pdf annotation 就用xodo 啦

基本野都未做好仲有咩好講

Samsung Note係用黎撚狗嘅
S Note先有用

同你一樣丫！！！！
諗左勁耐都未決定到samsung定ipad好

我借過fd部ipad試過marginnote,超好用
有得整mind map
又有得同一份pdf spilt view去edit(係我最想要既function)
又有得做埋flash card背生字/做問答練習

反觀試過android,好多apps都完全無呢啲function
連最出名個幾個squid, Lecturenotes, xodo都完全無…
但係samsung支spen係幾正，又輕又唔洗點叉電

但係我真係用唔係幾慣ios,始終覺得好似要用埋iPhone,mac機,一條line用曬先用方便
同埋一入apple門所有周邊products都好貴

我用開samsung機，近呢2個月公司機轉左iphone仲未慣

想喺pdf上畫嘢可以用xodo

咪就咁save to files 囉

咪玩啦做多啲資料搜集.
而加 iOS 都有個 File 俾你用可以好似AN 咁玩

我由note 8 開始用 evernote 到最近轉 note20 u 都繼續, 返工整notes , 寫野, annotate pdf, attach 相/片/錄音, 同personal notes , 唔知係咪我要求低覺得夠晒用
有無其他app note 用好玩可以試?

我多數用部an tab上網，睇連登，睇片同漫畫。其實都唔洗點裝app

12吋睇片，因為screen ratio, 實際大細應該大過iPad pro. 個Mon super amoled夠味精。

枝筆我就好少用

老老柒柒，我買咗部S6頭9個月都無郁過枝筆，三叔真係只係賣多工。Surface真係太大部又唔夠電，Android都可以玩吓game，但用部Surface玩game真係想死。

其實佢target會唔會係Surface replacement唔係iPad replacement?

行到EXE？
Surface replacement？？？？

嘩屌，啲四星五星comment做乜鳩？ 唔係語無倫次就係指出缺點

用用吓就慣嫁啦，之後會覺得ios越用越好用，最後會放棄Android電話

你意思係俾三叔（及其打手）娛樂？

其實有咩所謂

我諗如果要加$10換個直接熄Wi-Fi功能，大部份人都唔會肯

Android 同Android tablet 出名eco system 好啲app 夠完善 我都R爆頭諗唔明點解會咁

其實Shortcuts app 就做到
不過普通an俠唔識

iOS個UI同file handling個個app都唔同仲碎片過android
搵方法back都要搵十世
而且我玩日本game app store要係咁兩個ac登出登入
android可以同時login香港同日本ac
利申：用過iPhone同iPad都頂唔順轉返android

其實係，而且我去samsung store試tab，d機好lag

如果你成日用日本app同要日本account嘅一定屌Android屌到扒喺度 佢個app store唔止係登記account地域，仲要check你location, 搞到成日要開VPN同清cache先可以download 相反你開個日本apple account就邊度都download到

利申:成日要用日本play store

samsung有samsung notes

一部長期上網既機要熄wifi做乜鳩
咁想熄咪飛機mode囉

唔不如cut 埋關機制啦，又一大發明

Nebo Android

又顧左右而言他
人講A就講C
不知所謂無邏輯
成隻藍屍咁

你講你你連我本身句野都未駁到啦

但冇錄音功能
notability 最勁係可以同步replay筆跡+錄音，佢有專利所以得佢先做到

人地講緊take notes app
你講wifi
我問你做乜要熄wifi 要熄可以飛機mode
你話人地無駁你

你思覺失調？

Notability 同 Goodnote 真係玩哂
無再用紙筆好耐

我宜家講緊方便程度，咪包埋你個take notes app lo
咁事實係駁唔到嘛，人地直接可以做到既野ios 就要靠旁門左道。

但係做唔到喺控制中心就熄到呢

三叔點方便？
iPad唔方便？
又老吹大會？
拿起支筆寫啲字都旁門左道？
咁勁既你

android 整app
有幾多人會俾錢賣
何況android tablet 市場咁細

大家似乎只係care有冇好既note app多喎，有冇得係control中心熄wifi似乎唔值得人care

以市場價值角度黎講，如果app store有得control中心熄wifi，肯定唔值10蚊港紙。相反，notability要成10蚊美金先買到。大家care d啦，唔Care d咩，高下立見

Customization 先係an俠精粹
1個Shortcuts 做嘅可以唔止turn off WiFi 咁簡單

邊個原廠Android rom 有咁嘅customization
或者我問你有冇ROM 係淨係斷current WiFi SSID?

咪撚理條熄wifi傻閪俠啦

咁你又柒咗，你知唔知iPhone真係cut咗個關機制？佢側邊個side button係做其他嘢㗎
其實你不如買部iPhone了解下佢啲功能先出嚟笑人啦 知己知彼嘛 唔好拖低Android人啲水準

一向用哂兩邊
係傻閪先係度嘈乜嘈物比乜比物
熄wifi喎
講都講個makesense啲既啦

WiFi 俠

你都識講goodnote同notability唔係專業級大app
你要用開android既人推薦你app既時候
但又唔講下呢兩個app既用途俾你推到1001都答你唔到

btw android有photoshop

不如你睇睇ipad個photoshop係點先再講android有

嗰兩個apps係ipad 必用,未用過點推？

要用過先推得咁咪慢慢等下囉
有幾可有人會買晒兩邊tablet仲要上黎連登幫樓主推app

不如你用不推文唔好影響行動post

而家就係咁多個android tablet用户都推唔到一個合格notes taking apps俾樓主先好笑

你其實係咪睇唔明中文
岩岩先講完無人有齊兩邊tablet
咁點單憑個唔係大既app 名會睇得出個app有d咩feature？咁又點推

普通note taking 大把 你又講唔出個app有乜特別想推都推唔到

不過睇返你d post先知係打手
係我唔岩 ios 世界第一
樓主都係用返ipad

有人提供，
iPad user就會話你知有咩功能係少咗
因為印象中應該無Android tablet 獨佔notes taking apps

佢應該指完整少少嘅 Photoshop。暫時真係的 iPadOS 先。
不過 S7 Tab 其實都有個獨家類似 Photoshop 個 App

邊個app 獨家？

仲有差好遠

其實surface 定位同ipad 都唔同，一個做野，一個娛樂
Android 平板就想一個打兩個，結果兩頭唔到岸。
連google 自己都放棄左好幾年，咁都好吹奏

可能我課過金，我邊度都用到日本google play喎

唔關貨金事，我有扣緊月費嘅plan添

主要係日本本土向嘅App根本你喺地域外係下載不能㗎

我啱啱買部note20u返嚟喺衛訊門口就裝到日版FGO玩
可能係我個account link咗張JCB卡
不過只係港版JCB

iPad 右上角掃，就關到WiFi,唔知係咪你所講既野 （upload唔到片）

iPhone唔清楚，要今晚睇太太部機先知

利申：雙修，主機note 10+ ; 副機 A51 ; iPad pro 11

可能我問題

我 iPad 用過 Goodnote，但之後轉咗用 OneNote 後，覺得 OneNote 好用啲。

而 OneNote 可以 cross platform，方便電話、電腦睇返。

而家等 Apple Care 到期，就應該會轉 Samsung Tab 了。

multi platform一定係onenote完勝啦

onenote好鬼慢, 想寫少少野load仲耐過寫

咁唔駛等保養過 即轉早買早享受
S7 啱啱出 除非你睇死佢冧價冧超快

唔明。
點解即轉早買就會早享受？
之後冧價個關係又係咩？

ipad都有OneNote丫，點解唔繼續用ipad既？
有咩原因要轉Samsung tab丫？

S7 啱啱出
你過大半年再入手Samsung Tab 一樣都係買返S7 (unleash you choose an even lower end model)

同一個人10月買iPhone 12 或者（下年）8月先買iPhone 12 個道理一樣

都係我問題

iPad 而家 take note 體驗好好。

只係自己有 NAS，Android 係街入 NAS 攞嘢易啲。同埋我有時要 SSH 入 Server，覺得 Android 易 handle 啲。

Apple care 下年 10月先完，而且 take note 冇投訴。

而且，Mac 都玩 ARM，隨時下年 iPad OS 可能都變到有 MacOS function，分分鐘勁過到時嘅 Samsung S8 DeX 都未定。

iOS SSH我用Terminus
有faceID, SSH key

NAS 唔係本身都出一堆apps 扮Dropbox 咩

喺街只試到 Android SMB 入到 NAS，所以求推介。

SSH 嗰個謝巴打推介，今晚返去裝嚟玩下，Thx。

電話用android
tablet 係必定 IOS.

唔好浪費時間.

唔好咁勞氣啦，我諗大家個重點唔同啦

一個側重係ios 同android 2個os既分別

一個側重係note taking app既性能上

Thats why 我開呢個post, 因為os上我比較鐘意android 但係ios 偏偏有強大app support

巴打都唔洗咁躁啦，問心我都係an俠，但只要上網睇下review 同埋youtube睇下人點玩notability同good notes，真係唔難發現同android app好大距離。

我未試noteshelf，但Evernote 同Samsung note都用左好耐。

老實講真係無乜用，純粹係叫可寫低兩句野僨reminder。
但用黎take full notes,甚至要畫圖，capture d 圖import入去etc ,真係完全唔啱用